1980年瞓著咗，請問民主中國建成了嗎？

當年華叔、李柱銘、劉慧卿等民主鬥士話要建設民主中國，一醒來便2020年，他們用了四十年，耗盡精力，應該成功將中國民主化了？

有朋友能告訴我嗎？

有什麼好笑呢？
當年他們都很堅定了
我們這些上了年紀的都很支持他

下年可以係大灣區投票

咁快識上網，叻仔

3310便可，但我是用智能手機的。
我問路上的人，他們都不告訴我，到底怎麼了？

什麼是大灣區？
當年大家都說先令中國有民主，香港可以影響中國的！
這是民主鬥士們告訴我們小市民的...

屍屠華，李柱銘，劉慧卿 呢幾件畜生不嬲都係香港最賤嘅賣國賊嚟

民主鬥士喎 佢都個頭近喇
快撚啲死啦廢老

中國民主化了的話立法保護家國不是理所當然嗎？

做乜貼李港奸出來

批貨果然好純

為什麼這樣說他？
我們都很敬重他！
他幹什麼大奸大惡了？
還有，現在中國的民主怎麼了？

他不會是港奸吧？
當年是他給了我們一代人的憧景！
民主化中國是多麼宏大的事情！

請用正字🙏🏻🙏🏻🙏🏻
這些都是我這代人敬重的人物！
所以能告訴我他們推動中國民主化做了的實事嗎？

什麼意思？
當年我只是20歲，一起來變60歲了...

所以有朋友能告訴我他們把中國民主化推動成怎樣了嗎？

為什麼都沒有人告訴我他們推動民主化的事情...？
香港人現在對民主自由都那麼冷漠？
他們在我眼中就是民主自由的化身阿...

推一推

這討論區都不理人嗎？

李柱銘同中共講數

不，我不是問香港問題。
是中國的民主化！
他們告訴我這代人，中國有了民主，香港便自然會有繁榮穩定！
他們到底推動了什麼？

民主就無啦，納粹中國就建成了

所以他們失敗了嗎...？
還是我被他們騙了？
這事情很重大，總不能亂說啊...

你們好像都不太友善...

人民已經可以選出中共主席了

1979年瞓著咗，請問民主香港建成了嗎？

有，首都在台北

民主只係工具制度手段 「建設自由中國」先至係比較正確嘅目的 不過支那人似乎唔係太在乎自由 所以算鳩數啦

lm

這真的太好了！
想必是他們幾個的功勞吧？

他們那時候告訴我們
中國有民主，香港便自然有！

那是民國政府吧？
他們反攻大陸成功了？

怎樣的恨讓你把我們的同胞說成支那人了...？
樓上有朋友告訴我，中國得到民主了，到底是真是假？

推律政司介入許智峯私人檢控深水埗的士撞人案 Twitter - 分享自 LIHKG 討論區

批貨好純

佢哋成功「香港人民屈服支那主人化」同成功供樓

這是香港的新聞？
香港不可能變成這樣吧？
我那一代的民主鬥士失敗了？
就算失敗，應該也很轟烈？
總不會什麼都沒幹吧...

你好😅

什麼叫成功供樓？
80年代供樓不算太難的事情，用供樓來界定成功與否，有點搞笑😂😂😂
我想知道他們三個推動中國民主化的事情！

認真覆
我係大中華膠出身，甚至講我嘅政治同社運啟蒙係四五行動，我跟過毛哥，一群人一齊食煙吹水，我見過在生嘅華叔，聽過佢講佢嘅目標，我睇住成個社運圈點由一群書生變哂做樓奴打工仔，睇住之後點嘻皮士化再膠化，我一直都質疑緊佢哋一群人，到底佢哋有冇目的，又有冇為目的做過乜嘢，定存在即意義，佢哋只係生存緊，用社運圈去生存。

佢哋幾十年來，不斷將所有時間同資源攞哂去創立或擴張組織，巧立名目咁架層疊屋，事實甲主席乙常委，來來去去都係一群人，由民陣到民主黨，由工黨到支聯會，你當佢哋係一個大集團都係合情合理。至於建設民主中國？佢哋連主動幫助流亡海外嘅中國異見人仕去團結，去曝光，去組織都冇。唔係冇人講過，而係被反對，被壓止，先唔好講班老鬼係唔會幫人作嫁家，你唔係明日之星，唔係佢哋打算推出嚟選，你講乜都係廢話。

所以過往80年代他們所說的都是假的？
近日李柱銘好像還說年青人一無所知...
我還以為他是全知全能，成為整個大中華民主之父了😅😅😅

我都認真覆，我完全同意你講嘅！
班仆街由頭到尾巧立名目，靠政治開飯，又唔為自己政治主張做實事
浪費咗香港廿幾年
去到呢一刻仲岀嚟拖後腿

我係連登唔曝光身份講乜都會有人質疑，咁不如大家去睇吓唔記得幾多年之前成班幼鴿點作反，跳出嚟點數果班民主大黨。又用外人角度去睇，佢哋班人為建設民主中國，真係有做過任何嘢？

聲援同遊行？

如果以今日嘅標準，佢哋做緊所謂建議民主中國，隨便一個連登仔唔洗好似佢哋咁又出糧又置業又音響，都可能做得好過佢哋，所以真係唔講佢哋點解唔進取，而係最基本都跟本未做好

作為前大中華膠，我可以好肯定同你講，成群老鴿冇個建設過民主中國，係冇，一點一滴都冇；我假設聽日神蹟降臨，支那忽然民主化，有冇人好確實講得出泛民過去３０年係依件事上嘅任何實質功勞？

只要一埋單計數，出個成績表，就明白老鴿其實跟本就係一群吸錢政棍，只係利用「還有明天」令大家唔會去將佢地「接收消耗嘅」去對比「輸出成就嘅」；而且更好笑嘅，真係零，佢哋對建設民主中國，真係零。

中華民國成功民主化，咁算唔算民主中國已建成？

講晒我想講嘅，成班政治們乞衣

這得是問過台灣人他們是否承認自己是中國人
這是住民自決和身份認同的問題

但神州大陸呢？

唔好污染我個回覆，一毛

已釘選
但這真令我傷心
覺得自己被愚弄了
還是我是睡了四十年
醒著的人應該都很憤怒？

做下戲 搞勾結
穩住錢 呃港人
有錢有護照閃人養佬
留底香港人自生自滅

他們不是民主鬥士嗎？
李柱銘不是香港人的民主之父？

乜野民主中國 返工就得

樓主你好

中國的民主自由度仲衰過30年前

不過都唔關垃圾飯民事嘅

比鄧小平出兵大撚到之外
最撚錯係同美國講要對中國發展民主有信心

所以他們一無是處？

他們個個買車買樓

發了財

而且也賺了幾十年光環

現在中國已是全面民主了，為紀念香港人為幫助建立民主國家，只要你在街上大叫「光復香港，時代革命」，就有一班國安迎接你上大陸慶祝。

真好，這是他們三個所創的口號嗎？

不是，這口號是新一代民主鬥士梁天琦所創立，但相信他深受三位前輩的影響。

前輩們做了什麼影響到他了？

一個好好既反面教材

邊到係神州大陸

中國阿😅

所以我這代人被騙了嗎？😅

何謂中國？

我們小巿民不懂，總之我那一代的民主領袖說要推動民主中國😅😅😅

點都係失敗嘅人物
反面教材

睇

香港唔變到好似大陸咁都要偷笑
仲建設民主中國

依家唔係問你立唔立23條

係冇得你揀，人大直接立國安法。

你係咪戇撚鳩 依家係屌佢compromise 自我閹割呀柒頭 冇人話佢反對就人大唔會過 但係呢條賣國賊連少少專嚴 抗爭意志都冇就死撚開啦 你條柒頭李柱銘打手

如果係植物人瞓左40年，肯定唔會識上網，仲會煲cctvb，出到街車都唔識搭，見到食飯價錢嚇鬼死

工都唔駛返啦，人又老，錢又冇，申請單人公屋咬老綜過埋下半世啦

"民主中國"呢4個字真係難聽過粗口
究竟當年諗出嚟同講出嚟既人既人有冇面紅

這是他們的的政治主張阿...
他們應該總有行動努力過吧...？

所以建設民主中國應該比我這昏迷了40年的人學會上網易，理應民主中國建成了？😅

中国式民主

如果有努力過但失敗了，應該還不至於可恥😅😅😅
如果空談口號，不止可恥，更是可恨吧？

民主集中制

好像是個有趣的東西！
這是由他們三個建設的？
當年宏大的憧憬說的很響亮，總不會什麼都沒幹吧？😅😅😅

根本都冇努力過，亦都冇所謂試過但係失敗
真係行民主但係失敗，最後loop 返去獨裁/專制都好D
最慘係連民主呢個step都去唔到

所以他們都沒有實行過自己的政治主張嗎？
但聽說每年都搞六四集會，每次遊行都很多人捐錢，
為什麼都不去嘗試推動...
可憐我這代老百姓被騙了😰

各位吃飯了沒有？

書面撚

這是什麼東西？😅😅😅

推條毛，大陸肯俾你搞咩，你連推翻個政府都做唔到仲講咩民主
到你推得翻，搞民主失敗左，先至再講民主冇用

他們說得到辦不到了...？😰

你可以咁講既，但經過呢一年你唔係仲覺得會有機會嗎?
唔暴力摧毀現有體制，恐怕你口中既民主中國係唔會降臨，痴人說夢
每個民族每個國家每個社會都係經歷呢個蛻變，成功既有，失敗都有
但睇大多數香港人/ 中國人既心態，都係自己揀失敗多